情迷緊身褲 長穿恐腳爛

「老細要我每日着Legging（緊身褲），咁可以畀客睇到易襯衫。」十九歲的阿瑩，任職時裝售貨員，緊身褲成了她的「工作服」，每天還要穿上兩吋高跟鞋，站上八、九個小時，令她雙腳苦不堪言。她自言，放假會盡量少着緊身褲，讓雙腳休息。另一名在英國留學的少女Daisy則表示，冬季每天都會穿內加羊毛的緊身褲保暖，惟她會感到雙腳血液不流通。

十三歲女有四年穿着經驗

港人緊貼日韓時裝潮流，百搭的緊身褲更是年輕潮人恩物，旺區街頭經常看到穿緊身褲的人群。日前記者在本港各區，訪問五十名年齡十三至三十一歲的女性，結果發現當中八成受訪者擁有多於五條緊身褲，更有人多達三十條，聲稱「基本上下身褲全部都緊身」。此外，有五成半受訪者表示，穿緊身褲的習慣多於五年，每周平均穿着多於五天，有十三歲少女還有四年穿「超窄Legging」的經驗，而在冬天每天穿着的亦有十一人。大部分受訪者均表示，喜歡穿緊身褲的原因是「易襯、睇落去瘦啲、貪方便和保暖」，有受訪者更加指出，具彈性的緊身褲令人不舒服，惟沒有留意足部出現異樣。

近年不少女士愛穿緊身褲，令腿部產生壓力，影響血液循環，成為患上靜脈曲張的「幫兇」。南韓日前公布的數據顯示，當地靜脈曲張患者由○七年的十二萬人增至一二年的十四萬人，每年上升百分之三點二；廿多歲的年輕女患者每年更急增百分之五點四，較整體女患者增加速度高近一倍。

「的確多咗廿幾歲嘅女仔嚟求診，比過往大概升咗一成，當中好多有着Legging（緊身褲）嘅習慣！」外科專科醫生陳東飛指出，由於現今女性「貪靚咗」，小腿稍現血管，即馬上求診，男性多於嚴重才來求診。陳表示，靜脈曲張屬遺傳性疾病，患者一般是四十歲以上女性，男性患者較少，歐美等地更有三至五成人有此症狀。

阻血液輸送致靜脈曲張

陳解釋，由於靜脈內如活塞作用的瓣膜出現病變，未能確保血液循單一方向輸送，讓原先應流回心臟的血液往相反方向倒灌回靜脈內積壓。久而久之，靜脈會慢慢腫脹、彎曲及變大，形成靜脈曲張。他又稱，皮下血管粗過三毫米且彎曲會令腿部「青筋暴現」，而擴張的微絲血管，會形成較幼細的蜘蛛網狀靜脈，病發初期純粹外觀不雅，後期雙腳會疼痛及腫脹，「（嚴重會令）腳嘅白血球走晒出嚟，甚至搞到腿部皮膚潰瘍，又出血又含膿！」

此外，外科專科醫生趙啟明亦指出，腰間和腿部束縛得太緊的衣物，會阻礙靜脈血液回流，日積月累下，不排除令靜脈曲張惡化。趙稱，現時靜脈曲張的治療，包括利用纖幼的手術儀器將病變血管抽出，亦可透過激光、射頻能量，或用醫療「膠水」將靜脈閉合，至於凸起的蜘蛛網狀靜脈，則可注射人體能吸收的硬化劑，將血管纖維化。

根據醫院管理局資料，去年公立醫院共有九百二十四名病人輪候進行下肢靜脈瘤手術。而消費者委員會發言人表示，一二至一三年共接獲數宗有關緊身褲的投訴，主要與交易情況有關。

白痴 想保暖就唔好著緊身啦
血流少咗又點會暖啊

老細叫

發覺多數女sales都要著leggings

焗閪褲

黑絲呢？

100D up同褲冇分別